[億屌成材] Apple Pay × Octopus 等候區 (3)

官方新聞稿
八達通將可在iPhone和Apple Watch上使用
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在iPhone或Apple Watch上透過Apple Pay，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

FAQ 常見問題
1. 點樣加張八達通落iPhone？

你可以轉移實體卡，將張八達通卡拍落機背轉移落iPhone；你亦可以買一張全新嘅虛擬卡，不過Wallet要有一張信用卡先，用嚟畀按金。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，虛擬卡亦唔可以轉返落實體卡。

3. 按金點算？有冇得負錢？
同普通租用版八達通一樣有50蚊按金，轉移實體卡會自動變成虛擬按金；只要交易前餘額係正數（即係$0.1或以上）就可以負錢，最多可以負$50；最高儲值額係$1,000。

4. 嘟卡畀錢使唔使解鎖或者驗證？
如果set做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，好似真八達通噉直接放埋讀卡器就得，mon都唔使著。

5. 會唔會影響其他Apple Pay信用卡？
特快交通卡唔等於預設交易卡，換言之係唔會影響到信用卡交易。例：放埋信用卡機會彈預設卡（即信用卡），放埋八達通機就會彈特快交通卡（即八達通）。

6. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
大部份原有服務都會自動轉落虛擬卡，另外如果買全新嘅虛擬卡亦可以正常登記有關服務，其中包括：
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 大家樂Club 100
• 港鐵乘車優惠及服務
轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

7. 點樣增值？

只要唔係插卡式嘅增值地點都可以為Apple Pay八達通增值，另外亦可以用Apple Pay內嘅銀聯卡增值（見Q8），或者經八達通app用O! ePay／轉數快轉賬。

8. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？

可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡增值；最少增$50；如果用銀聯卡增值係唔會收手續費。

9. 有邊幾代iPhone／Apple Watch支援？

• iPhone 8或以上
• Apple Watch Series 3或以上
• 日本版iPhone 7／Apple Watch Series 2
XS/XR設有慳電模式，冇電死機之後5個鐘內都用到特快交通卡。

10. iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔得，如果兩邊都想用就要有兩張。

11. 將張八達通卡放咗落手機咪好易畀人追縱？
Apple Pay交易係會將你部機嘅裝置帳戶號碼（Device Account Number）share畀系統，換言之八達通會知道張卡屬於你部機，比起一般不記名八達通的確風險高啲。

12. 會唔會畀人嘟走晒我啲錢？
八達通機要商業登記，O! ePay拍卡過數都要登記卡號碼。而且拍卡畀錢iPhone會第一時間通知同震機，比起傳統實體八達通更勝一籌。

13. 唔見咗部電話點算？
可以經iCloud鎖機，張卡會即時停用。

14. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會，張卡跟你account而唔係跟機，可以喺同一個Apple ID嘅iPhone／Apple Watch之間無限次轉移，就算delete咗都可以隨時restore。

15. 點樣退卡？
上八達通個網填份form，佢會將餘額同按金加埋，然後寄張支票或者退款信畀你。

16. 支援邊種八達通卡？
• 不記名租用版成人／長者八達通
• 個人租用版成人／長者八達通
必須印有9位數字嘅八達通號碼（8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)）
以下個人八達通唔支援：
• 年齡在12歲以下的個人八達通
• 附有殘疾人士及學生優惠的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／廸士尼月票的個人八達通
另外銷售版八達通（包括特別版八達通、別注版八達通、迷你八達通等）、銀行聯營八達通等等全部唔得。

17. 幾時出呀屌你老母
最大機會9月中後期同iOS 13一齊出，事關iOS 13 beta入面，Apple Pay加卡嗰頁已經多咗「交通卡」同「乘搭交通工具」嘅字眼。順帶一提，iPhone 7或以下係冇出現呢啲字眼。

等候區1：
等候區2：

Samsung pay點樣轉返張八達通去apple pay?

Lm

LM

push

想問每月既交通津貼係咪照入到架？

入唔到架 千祈唔好用
車都搭唔到 嘢都買唔到架
入嚟For裝飾 型啲咁解架 打架飛機架咋
如果上述功能 請繼續使用實體咭

希望屌多幾日就成真

LM期待

八爪魚 app beta?

正呀！！

咁咪可以fps去oepay，再增值去八達通囉

多謝巴打 無真好人

更正:
多謝巴打 你真好人

即係都要買reader la

要整一定整到, 因為已經有幾個日本 developer 講咗 iOS 13 一出, 就會 upload 讀 Suica 嘅 app 上 App Store

今個月嘅津貼係咪開始用app攞到

學生優惠的個人八達通唔支援

Android ui 懶到

唔知有冇咩玄機呢

用日本仔西瓜app改到讀到八達通
不過搵緊點樣拎餘額個value出黎

呢個時間嘅香港好似係八達通流出仲興奮過新iPhone流出

岩呀，起碼我係，iPhone 每年都有，但香港人屌八仔都屌左好多年了... 宜家終於有個了結。

呢個新POST咩事
突然咁有料

最大問題係......新iphone好醜樣完全無期待

lm

醜樣都要買架。。。如果部機真係壞左

買番Xs

真係唔用Smart Octopus呢個brand name

呢啲柒名係得Samsung 先會諗得出

你指拍實體卡

咁快有J圖

睇返佢舊兩張cover photo都係用咗類似iPhone樣（非M額）嘅機款

成個ios13 最期待都係呢樣加個dark mode姐

XR冇咁熱
XS夾層設計

XS個設計靚好多喎。。。

Apple 作風 簡約而不簡單 好少呢啲做作嘢

Samsung永久獨家smart octopus

可能永久獨家android八達通，其他牌子an機唔使諗

下星期就知IOS 13有無

流傳緊17號出ios 13.0
仲有2兩星期就知有無得用
好難捱呀呢兩星期

美國時間10號發佈會，之後等一個星期就岀正式版IOS

過去咁多年都係，所以而家出面d網站流傳緊既日子係17號
不過有例外係某一年係發佈會完左3-4日就出，唔洗一星期

到而家都仲有呢啲大 bugs, 真係有啲擔心唔可以同步推出

地鐵站show唔show名都未諗掂

梗係show啦

可能真係要 13.1 正式版

如果張八達通之前係學生身份而家唔係
係咪唔用得？

坐地鐵都唔洗用八達通
who cares

唔好呀

Diu
我唔介意退唔到錢/增值100$ 變左得返$1 呀
13.0 出黎見我啦

或姐整個public beta 都好
話會有bug
但想用嘅用住先

擺明係八仔 app 寫得唔好

咁係咪可以便利店增值？

估唔到第三個post都仲有人問

sorry冇追post

十三

咁係咪有八達通功能

有自動屌柒黑狗功能

唔好意思借位一用
【Google 廣告】上線啦 !

不如俾o!epay mastercard用apple pay啦

咁咪可以直接apple pay增值

Mastercard收手續費

我老闆係隻老鼠用唔到

所以以而家消息，首階段應該只得銀聯係免手續費增值

如果master同八仔deal到豁免就好

將八達通由iPhone 轉 Apple Watch, 易唔易呀？
會不會變卡號碼？

其實apple個站位顯示係咪基於部閘機唔係GPS?
我估就一定係基於閘機

但呢排咁多破壞閘機
會唔會有影響Apple Pay × Octopus IOS 13.0出唔成嘅原因之一?

(我純講Apple Pay × Octopus..唔係話抗爭者)

咁octopus又唔係得地鐵先用到

apple pay transit card無transit資料就唔可以叫transit card吧?

等多一個星期就係Apple發佈會

巴士 電車 渡輪 都係transit

轉落手機，即係進一步放棄私隱

巴士 電車 渡輪都係單一次拍卡
transit係話到俾你聽係o係邊度去邊度
完全兩樣o野

冇用架 每人個code都唔用

TestFlight 有唔同玩法
佢呢種係條 link 只可 redeem 一次, 除非佢自己申請咗唔用, 比你用

遲啲你驚冇得全民uat咩

已經等唔到。test爆佢

迪士尼月票

用嚟買嘢食囉

八仔自己員工唔知用唔用到呢

九月廿三

唔好話西瓜卡，大陸上海北京果兩張都做到邊個站入邊個站出，如果八仔做唔到真係好失禮。

10/9 events, 23/9 先有咁遲?

香港公司嘅陋病, 子母公司都可以溝通不足, 各有各做, 出到嚟自然係九唔搭八

者係第一批機 23 號左右派貨

而家仲傾緊呢啲濕鳩嘢
13.0係咪真係出到

13.0會skip
所有新iPhone預載13.1

原來係咁
九月尾有得用apple pay octopus機會大啲定係陣間會撤回機會大啲

撤回1.07
九月用applepay octopus 1.13

似謠言多啲，.1 嘅 beta cycle無可能咁快完成。

an版smart octopus話可以用個人八達通

唔使擔心可以係指「一定有，所以唔使擔心」同「唔會有，所以唔使擔心」
到底係前定後

答唔到你，所以唔使擔心

咁一定冇啦

無意間喺 iOS 13 發現嘅新string，用嚟每年喜迎地鐵加價

iOS 13.1

咩係「單車車資調整」？

我想用張新既租用版黎入落IPHONE
出左之後可唔可以APP到整新卡 定一定要去狗鐵到租張

有咩單車收八達通

關加價咩事？ Fare Adjustment 你都唔知點解？

迫我換新iphone

共享單車？

因為變咗法例，每年都要重新計車費浮動

因為官方用字係「調整」，唔係「加價」

應該唔係講緊加價嗰個fare adjustment
類似日本嗰啲精算機多啲
似係地鐵扣多／扣少錢嗰陣時用

Probably faked document claims to reveal iOS 13 software rollout plan and the names of the iPhone 11

你返去讀多兩年書先啦，香港人真係無乜國際視野，你睇下英國日本既 Fare Adjustment 先啦。

呢到個意思係補票，外國日本常見，車票唔夠錢就可以加錢補票，呢個好小係香港出現，呢句只係其他國家要呢個字就順便翻譯，我好肯定講地鐵個可加可減機制係乜撚關係都無。

其實諗下都知加價唔關Apple Pay事

以前九鐵有個補票處Fare Adjustment
即使而家閘內嘅客務

只係我個人睇法，見到有新字眼所以分享下
造成誤會，唔好意思
下次唔會了

題外話
Apple Pay Suica有個「維修模式」
有時張卡神神地要畀啲職員check吓就會用到

相信大家搭地鐵偶爾都會遇過出唔到閘嘅問題
唔知香港會唔會有呢個維修模式呢

巴打不要氣餒, 我覺得你拆啲 code 出嚟睇好有建設性, support~!

有呢個功能

唔駛唔好意思，大家討論下，學下新野，我地呢啲粗人講野直接... 遲啲再有新字不妨再 Post 出黎。

Service Mode 上海北京卡都有，我覺得呢個 iOS 本身既野同 Express Transit Power Reserve 呢啲一樣.....

有個特別 API 専做呢樣野

個 JSON 改咗嘢

"HK": {
"BuddyManualProvisioningEnabled": true,
"BuddyProvisioningEnabled": true,
"ManualProvisioningEnabled": true,
"serverURL": "
"CameraFirstProvisioningEnabled": true,
"PaymentSetupBrowsableProductTypes": ["transit"],
"PaymentSetupFeaturedNetworks": [1, 3, 4, 117],
"PaymentSetupPrimaryFeaturedNetwork": 117,
"FindWithoutNumberEnabled": false,
"SupportsV3": true,
"PaymentServicesURL": "
"PaymentSetupImageManifestURL": "
"PaymentServicesMerchantURL": "

Sry 真心唔識睇，就咁睇表面睇唔出同apple pay有咩關係

之前係

"PaymentSetupPrimaryFeaturedNetworkV2": [117],

呢個係你喺 Wallet 加卡時每個 step 部 iPhone 向 Apple server 要拎嘅嘢

P.S. 117 係八達通喺 Apple Pay 個 code

多謝師兄，每個新發現都是值得期待的

Thanks
多左野/唔同左，希望係好取消黎

我之前都奇怪點解同 Suica 啲 code 嘅 format 唔同
而家同 Suica 係一致, 係好事嚟, 應該係又進一步

同suica一致
咁真係極好既消息
仲係beta緊都咁改法，希望係為正式出街而準備

巴打 打錯字得好厲害

應該係用 voice input
青少年應否猛鬼

嘩 鬼故黎㗎喎

見到有疑似好消息太過激動姐

唔好咁緊張
仲有幾日就派彩
都屌咗兩年 唔差呢幾日

係既
不過愈接近月中可能會出13正式版既日子
就愈忐忑 覺得日子愈過愈慢 愈難過

快啲出啦屌
銀包袋住兩張八達通好易嘟錯

到ios13出，ios八達通都未出，我地應該要跳閘跳到佢出為止

哈，五日後你就知

多過五日

巴打覺得發佈會就會講？

出唔出都跳啦

跳黎有咩意思其實

而加出已經冇撚用了
全民跳閘阿

我覺得會

搭巴士用

如果ios13 出
我用緊ios13 pb 會唔會用唔到?
要裝返正式版先work?

13.1pb

如果係13出
13或以上都用到
唔會理你係測試版定係正式版
佢server side enable啫

以示不滿，唔通佢真係等你果幾蚊開飯咩

今日搭巴士頂晒閘企正八達通位
即刻瘋狂預演iphone嘟八達通

係咪好大機會iPhone 7 唔係日版就無？

係
港版iPhone 7冇顯示「交通卡」字眼

到時可唔可以經App 買呢

每日一屌發佈會同我岀現

兩張咁小？？？

7月11日新聞稿
9月11日apple發佈會
足足兩個月
不過8仔咁唔生性，唔覺得發佈會有佢份

有樣嘢想講好耐，點解八達通可以連自己公司個logo都做唔好

明明個logo係咁

App logo cut撚咗左邊

再睇爆料巴打啲ui圖，全部cut撚咗個底

我有一張銷售版八達通同埋租用版八達通
銷售版就cut咗右上角
租用版就cut咗左下角

係咪特登

咁樣講又似係喎

八仔：設計嘅嘢連登識條鐵

要 install Wallet 嘅 Beta Profile? Thx

係唔知會唔會Link oepay account data .........

宜家地鐵有新設計八達通買，個design真係好柒，主要係配色好奇怪，如果轉其他顏色會好睇好多囉

巴打被控暴動？

我根本都無點發過夢純粹係問下地鐵客務中心D人宜家賣嘅八達通係咩版本發覺新版本其實已經開始賣緊

我依家都用緊右下角嗰張
最衰係銷售版唔可以入wallet
呢張的確堅靚
可以做卡面就好

想問本身用緊自動增值既八仔，轉移去左apply pay係咪都可以繼續個自動增值？唔洗另外再搞？

唔該睇吓版頭個Q&A

仲用八達通？

噢 仲諗住可以用 唔該巴打

補三千買隻watch

watch無電用唔到唔好再水iPhone7用家

用緊watch2

邊度有得trade in watch?

apple

搭巴士唔洗俾錢?

我有錶 但好似電話方便啲

錶方便好多 拎住好多野個時
再唔係兩邊都入哂兩張卡

但我港版iphone7有既

冇得揀嘅情況之下⋯
你得返一個選擇

我只係講緊WATCH無電係用唔到交通卡

唔洗怕喎，watch有幾可會無電

S2一出開始日日用到而家用緊S4，除左有時訓前唔記得差之外都未試過夜晚返屋企前會無電

如果真係有一兩日唔記得差電，咪果朝帶返張實體卡出去囉

我無上13 beta 試唔到

一係轉機 一係帶卡

唔係呢度
係Apple Pay加卡嗰頁

特快交通卡唔止係西瓜八仔

英國嗰啲閘機收EMV唔使解鎖都係用Express Transit Card

英國TfL仲未有Express Transit
要用Touch ID/Face ID

咁係讀卡器問題，好似西瓜卡咁，之前有巴打都講過有讀卡器係同時對應幾款卡，到最後俾錢都係要Touch/Face ID

佢哋未正式開express transit
仲同Apple傾緊

紐約用到express transit，試過，無八達通咁正

EMV express transit 正常係慢過純交通卡

八達通轉咗入apple watch，會唔會轉唔返出iphone架？依家用緊suica，入咗落錶，轉唔返入iphone

點會轉唔返？我兩邊轉都得

你點轉？我入咗落錶，iphone apple pay就無咗張卡，但錶入面有

一張卡只能在一個裝置上使用

仲有我撳移除卡，就彈咗呢段野出黎，但係已經幾個月前旅行 ,到依家都無用，點搞？

臨走嗰程出唔到閘？

我知，所以想知點轉返入iphone？

Apple Watch 同 iPhone 可互換㗎

無喎，過到

會唔會你跟咗前面嗰個人出閘

喺邊度搞，搵曬成個app都無得轉

Watch app - Suica - add to iPhone

thx，等我試試

上個月去日本玩個陣試過
入Service Mode
等大約10分鐘左右就得

點入service mode

呢個維修模式？但係要讀卡器，唔知邊度搵

thx

唔駛理佢
隔一陣佢會自己自動正常番出番晒D Record

有apple watch4
但係電話係iphone7
係咪都用唔到?

why not

我唔知駛唔駛IPHONE SUPPORT到先可以過落錶嘛

我suica個時得 我諗而家都得

整唔整到?

都係唔得，我諗要去日本搞

試下上 度 delete 張卡

Sorry 打錯
係

聽日先再試,唔該曬先

我都試過，一直冇理佢
有次拎隻錶去整要喺icloud度unlink再reset隻錶
諗住放棄張suica開過張
Restore完隻錶諗住搏一搏
轉左iphone地區做日本，再喺wallet度㩒加卡佢彈返張suica 出嚟比我
不過我唔肯定我嗰次係咪好彩
因為我見上網教一定要remove左啲卡先
但我同你個情況㩒remove 張suica應該冇反應

如果唔會影響用卡，我諗都廢事理佢繼續用住先

係時候換s4

upload 咗上icloud 到時

Apple Pay一直支援嘅CITI八達通信用卡，雖然可設定為特快交通卡，但現時加入Wallet後並冇任何八達通功能，同普通信用卡一樣。

Atadistance 出咗 post, 以為呢個係新嘢

佢一開始都以為係新嘢
不過有人話佢知張卡day 1已經可以加落Wallet
如果真係做到八達通功能就正 之後好多人都問過

依家s2仲有無得trade

到時出咗之後 Citi 八仔食咗入apple pay 到時點計

諗住岀s5先換s4

到時呢張卡都放棄㗎啦

小心有伏, RFID 技術可以 Cap Data

八達通本身有RFID唔係一日兩日嘅事 實體卡都有架

推爆

根本呢張係一張八達通痴落一張信用卡到，所以呢啲卡唔會有 Paywave, 唔係就撞到 7 彩。遲啲出左 Apple Pay 八仔，呢張卡可以由實體卡轉入去都成問題。

咁都要按金????

唔使按金點負錢？

意思係遲d呢張實體卡轉apple pay都有問題？

呢張 VISA 實體卡轉入 Apple Pay 當 VISA Paywave 無問題，但佢個八達通果邊你就唔好咁大期望。

如果岀左apple pay 8仔，我都會cut 左呢張citi㗎啦因爲一張大貓VS走天下

如果入到 Apple Pay, 張 credit card 個八達通就會廢咗, 佢點會比你咁做

補多少少買xr啦

citi 唔係搭巴士有優惠咩

簽夠1500（唔計增值）先有15%巴士only
其實唔係咁好用

買月票食埋交津，咁就抵啦

真係痴鳩撚線, 乜而家 7 仔只收大陸 WeChat, 唔收香港 WeChat?!!

真係早死早著

係架，限死有用九巴月票既人先抵囉...
冇用月票既唔駛諗

係㗎, 講多樣CLS嘅嘢你知, 大陸7-11係收WeChat Pay HK㗎, 你話有多諷刺呢.....

yah 又多一個轉會 iphone 嘅原因。

香港 7 仔用大陸 V7 點計? 1 兌 1?

而家盡量去OK都唔會去7仔
佢優惠又少過人

雖然唔用 但係we7 hk 係可以的
但我只係為散銀而用

不了 已改用長者卡

可以加長者卡 唔使去客務中心買

補多少少買xs啦

點整

你果然係一個普通嘅中學生

會唔會好易俾黑警黨鐵track到

利申科技白痴

即係用八達通去示威咁勁?

件事未平息之前都唔敢換啦

都係嘅

尋日去左兩間shop試apple pay
佐丹奴 搞極都唔得
惠康 極快無問題

iOS 13 beta?

12.4.1

狗鐵啲新閘機真係廢到仆街
啱先拍咗五次都冇反應
舊閘機都未遇過咁嘅情況
通常hang兩三秒就正常返

XR 電唔係核過XS?

講緊ios?

補多少少買xs max啦

入張長者卡入去 比人搜到屈唔到你偷竊

好明顯係講緊閘機啦下話
黨鐵新閘機個八達通reader冇好過
都唔知係特登幫支那寶qr code鋪路

假到爆

傻豬黎既 邊有咁多平貨

信唔信得過先?

二手翻新積木機

咁你又唔上大陸買，起碼有間大鋪。
慳果幾百

跳閘用唔著

唔記得貼link

外媒都有報

張相咁熟口面嘅

連登->公海->連登

但佢話hang2-3 秒
閘機點樣見到壞2-3秒🤔 唔係講緊Samsung 就係講馬緊ios? Just asking

早幾頁有呀嘛

外媒mon post

又係佢

carousell專搵水魚

點解咁多負評？

有冇得有2張八達通隨時切換？
想放多張廢老卡入去

講緊成二千蚊
可能性啫，當然明白大隻嘅甲乸好少可會隨街跳

你入幾多張八達通都得，用嘅時候揀返你想用嗰張
但express transit只可以揀一張八達通
另外Wallet加卡有上限（好似係12）

有時拍張卡落去完冇反應 要等一陣

我意思係不知名網購同大陸蘇寧比呀大佬。
又要問人，
除非同個賣家夾埋架姐，
點答你係咪真貨。

試過喺地鐵站就咁拍張卡(無卡套)都無反應

QR code入閘真係好反智
要開定個code 又要對凖個reader
仲夠膽死話只需0.4秒
Scan嗰下當然快 弊在之前要開定晒嘢麻撚煩

嘥氣 失敗率一定比 NFC 高

我反而覺得要班人開定個qr code 有好大難度
到依家啲人周圍用we chat pay，我都係見啲人埋到櫃位先慢慢開app

用QR code入閘嗰啲人真係直接紋個code落隻手度算啦

用過就知啲新閘機reader極廢
抵俾人拆

發佈會越黎越近，但8仔都係一啲消息都未有

聽晚發佈會應該會宣布幾時正式推出

踏上這無盡旅途

有陣時支那寶岩岩update app一開嗰下係出tutorial
另外一定會有人臨入閘先醒起要兌換coupon

ios 13 🤔11當晚即出 晏晝octopus 呃畫面再做多輪新聞發怖之後 再定日子推出🙃🙃
ios 13.1 預載新iphone

到時俾人整污糟咗個scanner就4分鐘都過唔到

推一推，唔知今晚/聽日會唔會有消息。

應該發佈會後一早會有消息掛？上次出完幾隻字新聞稿就無哂消息

如果用緊 citibank 張credit card 做octopus, 係咪無得加?

冇

日經問題

八達通做野咁慢，會唔會跟得咁貼？我覺得月尾或者10月先有消息

人地都試左咁耐仲話咩慢者
而家等蘋果啪粒掣咋bor

而家最驚係未de好bug唔出得街

又唔係假圖又唔係流料，有咩問題

機鐵嗰堆qr code reader直頭極品
冇花冇爛都唔掂

果堆直情痴Q線...
完全係咩事都無搞成分鐘都唔入唔到
其待所有站都同機鐵果堆一樣

其實應該乜都搞掂晒，差佢哋公布，
同埋八達通app更新到最新版本

睇佢description
佢都係gen 條key 出嚟比你係apple server 對吓係咪同一機
但唔會directly 拎到你部機嘅身份

秒經

都未計有班撚樣個moon裂到蜘蛛網咁都唔換
scan成世都未搞掂

以下個人八達通唔支援：
• 年齡在12歲以下的個人八達通
• 附有殘疾人士及學生優惠的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／廸士尼月票的個人八達通
另外銷售版八達通（包括特別版八達通、別注版八達通、迷你八達通等）、銀行聯營八達通等等全部唔得。

咁即係我張Citibank 八達通唔用得？

你咪自己答左自己

因為張卡後面都有9位數字
想核實下

唔得

不過其實個85折program都係做到12月31 都唔係蝕好多啫

唔該曬巴打

呢d唔長做張卡冇人用架
次次都會延架啦

唔知Apple Pay有冇類似野

希望真係

Smart Octopus出嗰陣好似頭二萬人加卡有$50回贈
未知今次有冇

Samsung 呢個優惠好似長做長有

屌咪又係將呢個post既野再整合一次

連登 -> 公海 -> ATA -> 9to5 -> 各大content farm -> 連登

有鳩人用Samsung咩

有冇得用月票先？

睇嚟真係要隔幾頁就post一次Q&A

冇
買月票個陣部電話會爆炸

佢地啲料99%嚟自連登

下次係標題加一句仔叫人睇Q&A

不過希望唔洗有下個post

無用，根據其他Q&A post 啲人只會繼續唔睇

另外如果出咗八達通，基本上喱個post可以繼續玩

由等候區改做討論區

肯定好多鳩屎野可以繼續屌

另外仲有iphone x nfc問題換機大賽，利申iphone x

師兄第一批x機？

全民UAT

仲有三個鐘就有答案
大家撐住

就算發佈會冇講
八仔都應該會自己開記者會
不過按照Apple風格一定會喺台上講兩句

應該有一 part 係講嚟緊邊啲地方有 Transit Card 用

我唔知係第幾批啊，但都早買

如果平時apple pay無事等唔等於felica都無事

希望今晚出現奇蹟

好似係Apple做先可以test到beta

點知自己nfc有無問題?

要買新iPhone 先用到？

幾時有

如果Apple Pay冇事嘅話就唔使咁驚
因為係NFC天線出事 多數影響晒全部嘢

要反應快嘅 NFC 先會出現問題 例如 FeliCa

P.S. Suica 有問題嗰啲 平時用 Apple Pay credit card 都係冇問題

Iphone 7 渣ga

都唔係，FeliCa 先會出事

可以睇下呢個表 再對返自己iPhone個序號頭兩個字
雖然呢個唔係官方數據 但都有一定參考價值
Rev. B iPhone X係冇事嗰批貨

早排粒side button 凹左落去 換左部GH 機返黎
安心NFC

原來係咁 咁我應該冇事
喺日本用Suica搭車完全冇問題

前排喺m記用master次次都fail 以為部機出事

如果serial number係GH/G6/DN既話仲有咩方法知？

答唔到你
佢呢個問卷調查其實都係好細嘅sample size
未必代表到實際情況

M 記就真係嘥氣 用實體卡 NFC 都會 fail

係咩 實體卡又未試過fail 就算唔得都可以插
弊在Apple Pay fail咗一兩次就迫你插 結果要撳cancel 麻鳩煩

要插卡先得

同百佳同一款係M記部機特別癈

即係四月前都有問題😨

其實有啲危
如果同 iOS 13 正式版一齊出, 冇乜理由傳媒嗰面未收到料大約幾時出, 因為要霸定位落廣告

可能有兩個原因
1. 八達通真係 cheap 到唔賣廣告
2. 今個月未出到住

可能膠層覺得唔洗賣廣告都會有大把人狗衝

雖然又錯唔哂

又好似幾岩

又錯唔曬 可能有Mon PO

理撚得佢d膠層快d岀黎見我

有可能驚賣廣告後
太多人一齊加卡推冧咗個server

應該要等一個版本
八達通手腳邊有咁快配合到

姐係入左落apple wallet就可以開apple pay 當八達通咁嘟？

fps囉 有寶咩

8仔高層係咪會上台

係
會上斷頭台

上年5s 換7仔
而家又要換

屌你。笑左

唔係13.0 就出就上硬

m記點用apple pay
未試過得

M 記啲機嘅問題, 你冇得攪

咁你上年傻仔姐

提都無提過

炒哂車

真係乜春都係提過
唔係話上8仔上台
連一隻字都無

哎也
condom仔啊

無提

iOS13 9月20日出

官網話20號ios13推出

出iphone 果日就出

好多地方都有。唔會特登講8達通啦

唉

港版iPhone X public beta 13.1 無得加救教

冇得加係正常

樓上話beta 第一日已經加到🙈

有冇人知係日本買唔買到Apple Watch?
得嘅過兩日去日本趁佢減價執番隻Series 3

點解唔喺香港買？

Yen平？

人地係staff

可以繼續屌到佢出為止

連埋個trip其他碌卡一齊上卡centre分期

八達通真係好羞家, 仲衰過大陸交通卡

買cellular嘅話香港無得保

大家可以一齊瘋狂屌7佢

唉屌一起身見到呢個post推得兩版就心知不妙
八達通我屌你老母

中共還錢 天經地義 券債還港 合理合法

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

成晚成個發佈會只係期待八達通，點知一句都冇

心都傷埋

八達通點會喺美國宣佈

Suica 嗰時都有一頁slide

要睇鬼佬反應，宣傳suica，美國鬼：正，去日本好有用。宣傳八達通，美國鬼：乜撚黎架？wfc......

同大家理性分析一下。

首先，關心八達通卡落Apple Pay的只是一小眾。發布會連 iOS 13推出日期、Apple Card 上客情況、甚至新 iPhone 嘅賣點都唔夠時間講，無提 transit 嘅進展，動機無乜值得懷疑。排隊等緊上 Apple Pay 嘅 transit card亦唔只八仔一個。

第二，Wallet加卡版面很有指標性。大家有無係 iOS 見過有一啲未啟用嘅服務會俾你見到？iOS 13.0已經出了 GM，畫面見到有咩就有咩，non-negotiable，除非臨尾出現大臭蟲，否則唔會再有更新。

第三，Transit 卡雖是重點發展方向、但向來推出時都是接近無聲無息，除左當年日本出，其中原因是連帶Apple Pay 在日本 launch。所以話會請八仔上台講兩句，我覺得有點想多了。

集合以上，我仍然樂觀。發布會無提的，唔代表進展有變。都係個句，真的關心呢壇野的，我諗淨係得呢條thread。

利申：非消息人士

祈禱

Apple唔撚駛以octopus 加入機為由，谷人買新機

雖然發佈會無提過
但而家明確知道左20號出新ios
就姑且等埋呢幾日，睇下有無可能跟埋新ios面世

20/9 iOS 13
30/9 iOS 13.1

大家可以升定GM or 13.1 beta 3

用profile係咪升唔到GM

要iTunes

好既總結

13 無就等 13.1
13.1 無就等 13.2
13.2 無就等 13.3
13.3 無就等 14

總會有一日有既....

屌

而家用緊港版7plus，但有apple watch series 4 ，想問可唔可以係開張卡係apple watch ？

屌, 快啲黎消息啦

我serial no.開頭係C3，個list無既

好想知到時香港比唔比換，雖然好仆街，但好想乘機換左粒倒水電

發夢 2020先可能有

啲人自己呃自已姐

去usj 定迪士尼入場都唔係下下scan 到

真係, 連新watch/iPad都帶過就算, 邊有時間丫, 何況8仔對apple算得係咩丫

OMG! 剛睇完Q&A....迷你八達通竟然入唔到....

姑且等埋，你好似比咗條dead line八達通咁20號無咁點？

未ready?唔係有測試員試緊咩？

伴隨 iPhone 11 Pro 推出！八達通 Apple Pay 介面流出

迷你八達通都係銷售八達通

來源：ATADistance

寫錯好多嘢

身為一間掛香港名既網站唔上黎搵料，而再走去 atadistance 食二手飯抄二手料真係好失望。

好在佢唔係抄 9to5mac，唔係就食三手飯。。

仲未有

算把啦 當笑話睇

E派屎

再比多一個月八達通

一！個！月！

正啊

又可以屌多一個月

片文係終極標題黨

幾時有得用啊 對新機0興趣

篇文係終極標題黨

應該就出. 佢個八達通流動讀寫器之前賣188 (原價288) 家下已經特價88
似係清貨

舊聞嚟

我諗推出日八達通會有記者會, 會早幾日通知傳媒, 傳媒冇料爆即係嚟緊幾日都唔會有

Expired 左既學生八達通可唔可？

就係唔明囉, 銷售版冇其他'身份'在身㗎

連登 > atadistance > 公海 > 連登

銷售版即係賣斷比你, 賣斷咗就係你嘅私人財產, 附合唔到所有 Pay 嘅 terms & conditions

係法律問題, 唔係技術上加唔到

只要佢block 哂 number request 唔到server 未加唔到

雖然我覺得無可能 始終張卡本身係offline

如果出左呢個功能你地會加落apple watch定iphone?
諗住陣係整一張費事分散哂交通津貼筆數

仲用八達通

GM 都仲有呢個字
應該唔洗太擔心掛

GM 都出左啦

iphone，隻錶爛咗

唔知20號正式版出個陣會唔會enable埋server side

唔好太大期望

其實我覺得 iOS 13 正式版 (即而家嘅 GM 版) 如果都未有八達通, 以 Apple 嘅處事手法, 冇乜理由咁快會加交通卡字串入去, beta 版有都仲解得通, 如果正式版 20/9 出咗, 有交通卡字串但又其實仲未加得, 會引起混亂, 又真係唔似 Apple 作風

當然以上都係我用咁耐 Apple 嘢嘅鳩估

根據本人鳩估 都非常認同呢位同學既講法

好撚期待

都係等正式出咗八達通先用返iphone

同意，以apple既作風加粒字落去應該都睇得好緊
唔似係唔小心/意外不慎加左落去仲要由b4到gm都唔執走
同埋，明明大家一直都係等緊13正式版面世呢個目標，到時睇下會唔會有
唔知點解尋晚一個發佈會就打沉晒大家咁，但明明正式版都未出
我覺得而家目標其實係明確左，至少仲有9日就睇到有無料到
真係出既咪大家開心，唔出既其實又無咩損失無咩大不了

樓上有知情人士 好似知道啲內幕

內唔內幕根本好難證實到
前一個月夠有好似知情人士話8仔會派人去apple發佈會啦
結果...
Anyway 等多9日就知啦

咁佢以仲有 bugs 未 solve 嘅角度睇, 仲未 ready, 都係合理推測嚟嘅

只係望呢啲 bugs 好快 fix 到, 又或者啲 bugs 唔太大問題, 可以照推住先啦

其實 Apple Pay 香港初推出時都有個大 bug, 有時部 iPhone 話成功交易扣咗錢, 但商戶卡機係 reject transaction 出唔到單

全部都係連登啲圖截頭截尾
求內幕巴打再爆多d

我都記得
條友去咗邊

其實大家都係只想聽好消息，不利消息選擇唔信姐。不過你地嘅分析係有道理嘅。

有無人知買錯版本有冇得退錢
有個柒頭fd想入點知柒咗

等睇13.1先有得用

點解要用we7 有apple pay都唔用？

買錯咩？
如果未出貨應該可以取消
但我估秒出貨

對準政權 遍地開花

白癡問題 想問我iphone 7 但諗住買隻apple watch做八達通錶 係work架可？thanks!

想keep住張實體卡的話，點樣可以出虛擬卡？

同一張卡可以係iPhone同AW之間互換嚟用？

1. Buy new card from octopus apps (?!)
2. #1

可以 不過要s3或以上先得

西瓜卡既話一張卡只可以同時存在於一部device入面
但需要時可以換

10日後就可以睇到連登仔開十幾個post屌八達通

我最多等到10月1日iOS 13.1

咁之後都未出你會點？ching唔通走上八達通總部

學有線刀客
我哋唔會忘記你嘅付出

黨鐵八達通不了，用開散紙。

入埋電話仲冇安全感。

終極deadline 係12月31，如果唔係咁永世不用八達通

第日retail 同搭車用信用卡

頂到咁耐？
俾八達通見到就12月30號先開

頂唔到，但因為佢新聞稿係話今年稍後，所以如果年尾都無就要制裁八達通

個keyword係稍後唔係今年
差唔多半年邊叫稍後
最後deadline iOS13.1

佢英文版的確係寫later this year

我見特快交通咭可以set用信用咭
其實有乜用？信用咭可以拍落八達通機？

呢個世界大把地方收contactless credit/debit card搭交通工具

有啲地方可以用信用卡入閘
例如London, New York, Vancouver

神沙 撚 7仔 阿姐專用

快啲出啦
我要撚三哥佢地呀
大叫我用apple pay 睇下佢地有乜反應

特快交通卡可以set一張交通卡同一張信用卡
（不過同時set兩張會減慢速度，第時出八達通建議淨係set佢一張）
香港地鐵冇用 少數美國城市可以用EMV Express Transit（Portland同New York）

London同Vancouver都未有Express Transit
仲係普通Apple Pay入閘（Face ID／Touch ID）

兩個月前出左新聞稿之後到依家聲都唔聲
係咪要光復八爪魚

等到2046
黨鐵同八達通一撚樣廢

講咗好耐都未有
TfL五月尾話”in the coming months”
結果到依家都未有消息 冇ETA
最近有人問佢仲話同Apple積極討論緊

smart octopus仲做緊優惠

都冇乜人用
基本上長期都有優惠

我屋企人部s10用用下個smart octopus無啦啦用唔到，之後就無再用，samsung真係正垃圾
入面仲有百幾蚊

Very minor detail... official name is Octopus on Apple Pay.

咁搞13.0 趕唔切

hea撚到呢

唔係你想點 Octopus Pay?

可能要 HONG KONG Octopus card on Apple Pay

👍🏻

Apple 一向簡約風, 畫蛇添足仲柒啦

我估等Apple發佈會確定新iPhone叫
iPhone 11
iPhone 11 Pro
iPhone 11 Pro Max

而家準備緊新聞稿

我覺得幾好呀，幾驚佢叫 smart octopus in Apple Pay

我覺得11 Pro Max 個名都已經好累贅

迫不得已
因為要同類 product 再分類, 如果冇是但一截都會產生混淆

買張實卡 開左自動增值先加入apple pay

所謂銀聯增值 其實所有提款卡 都係銀聯
係咪即係ok?

你張銀聯要入到 Wallet

收到風？

比啲骨氣 咪撚用銀聯增值啦

點解唔開左虛擬卡再申請自動增值

轉換過程複雜嗎?

用轉數快得唔得?

以八達通嘅撚屌作風 虛擬卡開唔到自動增值係有可能嘅

當然得啦 開左eDDA 直接增 好方便

1.你自動增值都要等一兩日
2.你集中唔到交通費會蝕回水（有架話）

我就唔撚想用銀聯
一向都唔想自動增值比八達通知我信用卡資料

都係用轉數快一次次增算, 禁幾個制好快
比以前下下去機入錢增已經方便好多

同意，就算去七仔都唔會用

前日朝忍唔住問佢幾時出發佈會今晚覆左我
佢覆到字都打錯

仲係今年稍後 定啦

有咩錯字?

條友自己冇讀書
唔知乜係垂詢
仲笑人打錯字

唔好推啦

唔好意思咁多位大佬真係等到頸都長

轉數快啦，無銀行戶口？

等多陣啦，corp comm 同 customer service 同事都唔可以答你啲乜，唔使嘥時間

唔想開oepay，本來諗住wallet app搞掂晒嘛

我都唔太想比資料八達通公司拎去賣錢

如果可以inapp做哂當然最好

八仔apps用FPS要HKID㗎, 所以我仲係lite
希望到時出可以跟Suica咁可以iPhone用Visa/MC增值免手續費就好啦...

我西瓜開兩張虛擬卡， 一張係錶一張係電話

去旅行俾太太用錶自己用電話好方便

己開

出左未？

？？？？？？？？？
出現了？

無嘅？

要 chock 出來

樓豬好人 一世平安

求教學

點整到架

佢係精靈咪有囉

已經用到？

鳩噏怪

一世蘋安

samsung 張八達通 可唔可以轉返黎apple

Samsung 獨家

我iphone app都有呢張卡

你呢個係 O! ePay account

apple staff

愛黨人士 ： CHINA HONG KONG Octopus card on Apple Pay

其實係有人send 比佢

出咗？

上次先一大班人話佢轉貼無問題
又唔係假消息

睇佢個名，ok？

點解iphone7用唔到

點解7plus都用唔到

你問Apple

夠鐵換機

Hardware 唔支援
都夠鐘換啦

Ata Distance預計20號會正式公佈 同日開通Apple Maps Transit
而Apple Pay八達通就會喺25號開 等八仔同Apple準備好晒先 費事又好似Suica咁冧server

點樣預計
係咪又喺連登抄

其實我個人對20號正式公布呢個推測都唔太樂觀
睇返上次Smart Octopus記者招待會
八仔十日之前已經send咗邀請畀傳媒
照道理冇可能到而家未收到風
除非八仔決定唔搞press con 淨係出新聞稿
但Smart Octopus都搞記者會 Apple Pay絕對冇可能唔搞
所以真係好睇未來幾日有冇料到

而且iOS 13 GM都仲有交通卡字眼
證明佢哋已經準備好晒 有信心可以一齊出
我諗只係時間嘅問題

利申：純粹個人推測

Smart octopus 個新聞會係***同八仔一齊搞的，嚴格黎講係***嘅宣傳。蘋果係唔會同八仔搞住何發布。

等左咁耐其實都開始唔耐煩
等埋20號出13.0 睇下有無料到
無再費時再理，屌都費時再屌
根本晒氣

八達通真係冇撚用

所以除左搭車其他一概唔撚用

屋苑出入用八達通，好期待用apple watch出入，唔洗再次次拎張八達通出黎

八達通轉移實體卡 係連50蚊按金都轉移埋

咁轉移後 張實體卡係唔係已經零價值 可以唔要?

你啱 嗰次記者會的確係三叔做主導
但同Apple合作咁大件事都淨係出新聞稿好似有啲失禮
求其搞個記者會示範下 解釋清楚啲
費事啲人唔識用 去到閘口以為要開Wallet

當然 佢乜都唔搞照出我都OK

不過上面啲巴打推斷都合理嘅...

如果13.0未有，無理由13.0 gm 都仲有交通卡字句，唔太似Apple風格

Btw: 唔知map transit 會唔會有埋巴士eta呢

八達通建議你剪咗佢
你可以攞嚟留念嘅

係

點樣chok出黎？

係啦，尤其係兩隻手都抽住啲野，要拎張卡出嚟好撚煩

擺到明係apple 要做既都做咗，係等八達通果邊做野

係咪可以整張虛擬八達通出黎係APPLE PAY用

我諗出咗之後都仲會有人問

張卡都用唔到 剪唔剪有分別?

CONFIRM下姐
本身果張特別版唔想廢左張卡

No offence 只係因為實在太多人問
到時開張新卡用

我都唔知 你問八達通

所以你仲話發怖會，而家好明顯所有公關宣傳交晒比我地連登仔啦

連登變咗八仔客服

問喱度有時仲好過問客服

肯定快過佢先

問iPhone 7點解唔support 嘅朋友
可以先問八達通點解當年唔學日本咁出iPhone 7就開始比用suica 交通卡

係 唔使等答案 睇負評就知

不過做客服都咪話唔辛苦 班伸手黨Q&A又唔睇 郁啲就問三問四

eprice

都覺得會係咁
藍精..

決定放棄部第一批次 iPhone X 換 11 Pro，迎接 Octopus on Apple Pay.

（部綠色真係好靚）

雖然都係鍾意太空灰 不過今次隻綠色真係好靚
加埋磨砂玻璃......

師兄買啦 好靚！

綠色麻麻 如果係midnight blue就正好多

咁又唔好話人 我諗好多料都係靠佢哋爆出嚟

其實 11 堆機都靚，價錢亦可接受，唔追最高階機款絕對買得過，性能仲好過Xs

唔會廢因為咩特別版都係銷售版八達通, 轉唔到做虛擬卡

正解

當堂笑左出黎

個人認為買得起11嘅人照計應該負擔到11 Pro
爭嗰二千幾蚊啫 無謂為咗嗰少少錢硬食LCD mon
身邊都有人用XR 個mon條邊唔知點解特別暗 同OLED真係冇得比
當然如果11啲顏色啱心水咪買囉 自己都用得開心啲 不過好多人都搵個實色套笠住部機

裸跑用緊X，覺得不銹鋼邊真係好襟撞
So far只係有甩space grey coating完全無凹，如果佢轉用apple watch隻coating就正

自從係蚺蛇尖頂跌爆左部電iP8 mon我就唔敢裸跑

我都想裸跑 不過好驚層coating會甩 所以用緊個超薄嘅膠套
手感係冇咁好 不過起碼唔會覺得累贅
最衰太空灰冇得打磨

好想佢轉dlc coating

八達通有無話用apple pay增值會收surcharge

淨係知銀聯增值唔收

出去郊遊行山就咪祼啦，唔小心踩中石/水，跣一跣腳，跟手飛埋部電話出去

同埋唔知信用卡儲唔儲到回贈
唔想用自動增值又想儲回贈

信用卡增值當係網上購物咁計
留意未必支援用Visa/Mastercard增值

你唔用OEPAY就算咁玩其實都真係好少....
OEPAY大拿拿一個月免費5000比多$25再多5000....

真係好在金管局有出轉數快
唔係可能要去七仔增值

吊手岩未驚過

啱 無得入學生卡
佢出咗都無用

有我切撚

冇可能有

其實我狗牙嶺都唔驚
上山梗收袋

個次蚺蛇尖係喺頂上FB個陣比d蟲飛上手嚇一嚇就跌落地

仲用學生卡弓？用長者卡啦，一樣聲

裸跑先有真正體驗

反正用兩三年就會換

賣出去花左都係扣幾百蚊

但果種體驗係冇得輸

同意，唔使攝張八仔會裸用

x2
iPhone case 真係好阻訂

如果 iOS 13.0 GM 同埋 WatchOS 6.0 GM 香港地區銀包都有 "交通卡＂字眼，咁９月２０號應該都好大機會正式推出？

六仔試過
花到不得了
要裸都最後嗰年先裸

正常睇落似係
但八仔做野一向唔正常

話說Suica 25號凌晨做特別系統維修
到時Apple Pay Suica都會用唔到
唔知關唔關事呢
Ata Distance話星期三無啦啦做維修好唔尋常

香港岩岩推Apple pay既時候 都係逢星期三rollout新加盟嘅銀行
所以揀星期三出係有機會

記唔記得當時係咪凌晨12點就加得定都要第朝？

唔關，因為人哋一早講明係9月個維護係早一個鐘開始

好慘 好似一啲希望都冇

我始終相信冇理由出正式版當日有 show Travel Card 字串, 但加唔到卡, 如果有呢啲咁唔工整嘅嘢出現, Apple 就真係好失禮

我鳩估下星期頭, 最快星期一, 八達通會公佈更多詳情

正式出應該維持風向十月一號，即係iOS 13.1

係 呢樣係唯一一樣諗極都唔明嘅嘢
冇理由9月出唔到 但GM都仲有寫交通卡
x.1更新通常11月出 如果佢真係延遲 13.1先加返交通卡都唔遲
佢7月話今年稍後 11月都未算太後 所以13.1係死線
因為13.2要等下年 而13.1.x細更新通常都唔會加重大功能
不過種種跡象都顯示佢哋已經準備好晒 而且香港局勢未有明顯惡化
冇可能9月會出唔到 但依家都未有新料真係令人好擔心

等埋20號
無料到/無任何消息就唔鳩再理+擺用

其實所有證據都指向 iOS 13.0，由流出截圖以至 Wallet 「交通卡」三粒字。

要出，同 Apple maps transit 一樣，根本唔需要等，隨時可開。

點解係 億屌成材

ios13 就支持
唔洗 .1.2.3
8仔App 要6.0

其實差公布， 襟個掣就可以用

全月通好似用唔到？

支你老母持

公司樓下拍卡要用八達通
如果轉移做虛擬, 唔知實體卡仲入唔入到公司呢

其實
我最想佢出apple pay直接嘟泥俾錢!!!!!!
而唔係搞張虛擬八達通 再用張卡比
人地英國可以直接apple pay入閘出閘, 可以完全取代oyster card, 根本唔需要加張卡入apple wallet點點點
好鬼方便......

實體卡轉移後會即時 "燒死", 永遠用唔到

一定係八達通加入 Wallet 係最正㗎, 八達通用 FeliCa 制式, 係現時最快嘅商用 NFC 交易模式

ching, 你所講既應該係想閘機支援EMV? Apple pay本身就做到"直接嘟泥俾錢"呢樣野

無真有心機 ...

更正: 你真有心機 ...

本身張卡登記咗門禁系統正常係可以轉移落虛擬卡
不過我唔可以確切咁答你個別公司得定唔得

至於EMV入閘 黨鐵今年5月已經投咗標
不過最快2022/23年度先有得用 下年要食住支那寶閘機先
倫敦個case之所以成功係因為當地人乜都用信用卡
而且Oyster只係用嚟畀車錢 唔似八達通咁有好多其他用途
香港唔係所有地方都收信用卡 所以香港人仲係好依賴八達通同現金
我相信出咗EMV閘機之後都仲會有好多人用返八達通

居然將來會有EMV入閘 好感動!!!
我林懶人應該會好buy呢個
我就係典型的連打開袋搵八達通都懶得搵的人
香港最煩係好多地方要用現金
無現金 連譚仔外賣都買唔到

擺用？即係你依家仲未跳閘啦

依家張八達通有自動增值 如果入落手機
咁手機張卡有自動增值？

而家仲係有唔少人用cash

擺用咁叻叻
你擺用係唔會令八仔驚嫁

50太少 起碼100
出來行街啊 屌你

留名俾人抄 再入返連登
下次可唔可以大大個水印放係度 連仔整咗就善用

仲用八達通? 每用100蚊比黨錢賺兩蚊
請盡量減少使用八達通

用緊CITI 張八達通VISA, 轉唔轉到入去IPHONE度?
定要另外出張八達通俾IPHONE??

巴打好有心

仲有oepay增值

億屌成材

呢兩樣同 Samsung 唔同?

至少OK 日本城 吉野家會員係用八達通號碼係做識別
要手動係App度更新返卡號碼

即係門禁都要再整過?

睇佢個門禁系統用咩原理
如果係寫左入張卡就轉到 如果純粹認號碼就要手動Update返
見過有隻門禁系統可用八達通 信用卡 甚至Apple/Google/Samsung Pay嚟拍 （認號碼)好鬼過癮

正常門禁系統係認 No., 喺 server side 攪, 取消舊卡唔使比張卡佢整

咁就麻煩, 我嗰面加門禁卡係要比佢拎入去 office 度整, 冇理由成部電話 unlock 咗嘅情況下比佢拎走去整

如果係八達通licensed 嘅門禁就可以轉到落虛擬卡
其他就要搵返admin
同埋唔知Apple pay八達通會唔會似Suica咁Del完再加會唔同號碼 如果咁仲煩

八達通公司真係得啖笑轉number都諗得出第時搭到車都還得神落

咁都係轉一次者 又唔係拍一次轉一次 關搭車咩事

冇邏輯 配套唔得 跛腳都照出

同八達通講邏輯你就真係冇邏輯
遲啲佢今年稍後都下年先出

譚仔有八仔機, 不過外賣自取唔畀你用啫

你咁講直情要cut埋佢喎, 因為啲按金都賺到億億聲

咁公道啲講
Suica 都係用 Dynamic No., 係每隔一段時間轉一次
大陸交通六就係 Static No.

入癈老咭落 Apple Pay

三哥呢排無啦啦收埋晒D PAY WAVE機唔知做乜

如果會定期轉卡no.，咁點樣申請自動增值？

一定要實體卡申請咗再入？

呢樣唔知
只知 Apple Pay x Suica 係做唔到門禁系統, 因為個卡 No. 會不斷變

Smart Octopus咪又係會轉number

citi八達通信用卡轉唔轉到落去?

咁就煩死 公司車都係跟死octopus number

發夢巴話入落去會轉一次

如果不斷變 政府個交津都會gg埋？

成百萬人啦
爆多D 粒

以前有paywave機但寫到明唔俾用apple pay，但有次我冇理到佢照拍都俾到錢
個死人阿姐係咁喺度屌我識唔識睇字，我問番佢洗唔洗報警告我食霸王餐佢先肯收聲

其實比到
佢老吹話咩無連上網比唔到
我有次無為意隊埋去一樣扣到錢
而家唔知做咩收埋晒

如果手機用香港Apple ID加卡，再send去AW Wallet
然後手機轉日本Apple ID

咁張卡會仲存在定喺AW，定會跟Account一齊消失

用過SAMSUNG Smart Octopus一個月左右
党鐵西鐵線八仔經常detect唔到,要下下去客務中心搞,唔知apple pay到時會唔會再發生同一問題

我爸都係成日第一下detect唔到
但之後試多次就得

轉app store apple ID冇影響

我就唔得了，要搵人洗入閘record ，部機已經當我入左閘
所以只能棄用

Sor，唔明
因為日本ID加唔到八達通，咁轉ID會點

轉地區就加到卡

你用香港ID加完再登出已經會冇咗
一係你開個ID for 日本地區用app store

因為我本身電話用日本ID，好多野係跟呢個ID
我理解係就算轉香港ID，add左張8仔，再send去AW
只要我電話轉返日本ID，AW張8仔都唔會用到，甚至搵唔到？

可以

我香港id 當初轉日本Id add Suica 轉返香港冇事
所以應該ok既

巴打係轉左ID，手機Wallet仲用到suica，定AW？

真係要到時先試到
有機會唔使咁麻煩 淨係轉部機個地區就得

噉一部機長者成人各一得唔得

個時用iphone7 轉日本 Add完Suica 之後轉返香港id 再轉返去aw

打錯 冇轉返去aw 因為iphone 7 唔support
好似直接開左係錶到
而家xs 都試過互轉都冇問題
總之開完卡之後 咩地區都唔會影響 好似係咁

得 但只可以set一張做特快交通卡
例：set咗成人做特快 但係想用長者 俾錢嗰時要自己揀返長者

如果係咁就正

901

已經有得加？d 答案咁實既

they are apple staff

d screen cap 點黎？

升 ios13 bata, OEpay app 會更新？

唔會
Octopus beta 要另外裝

我都想知
求解答

即係星期五 ios13 出，都未有得玩住

關咩事

睇怕要下年IOS 13.2

點睇？鳩估？

有得揀嘅情況下都會揀碌卡

碌卡分仲多
但好多店都唔收卡，另外唔想現金交易/支那寶

冇卡碌先會用八達通
好多鋪頭都有Paywave／Contactless
更何況𠵱家有罷食罷買，好多時上網買食材、去外國e.g Amazon網購
全程信用卡，根本唔會用到八達通
八達通過多一兩年，地鐵巴士收信用卡嗰陣就功成身退

咁買全月通咪要塞部電話入去比佢

大把人隊成個銀包俾客服叫增值啦

係
其實部卡機應該向外
外國啲票務處都係自己拍

佢地驚俾人破壞掛

盡量唔好幫襯黨鐵啦

卡係跟Apple ID, 只要電話轉地區做日本就加到Suica, 轉大陸就加到北京上海，加完還原番香港就得

巴打住香港?
平時去日本點增值Suica?
用apple pay增值yen 又要食海外手續費

正正係咁，8仔喺香港滲透率同使用率都好高，所以先想快啲有apple pay octopus

我覺得咁又未必嘅

住香港架～隨時晌Apple Pay用香港信用卡加錢

係, 但用香港信用卡增值Yen會收海外手續費
用錢買方便

我本身都碌卡多所以無乜所謂

揾間便利店咪得囉
部份JR站都有增值機感應增值

apple wallet 入面個啲可以去便利店增?

可以
同實體卡一樣咁增法

原來可以增, 正
thanks巴打

除咗直接畀錢店員增之外
亦都可以用7仔啲ATM自己增

2019年仲有人講海外手續費
大把咭cover到有凸添啦

真

其實呢 Apple Pay Suica 同 Suica 係冇分別架
除咗你唔可以將部iPhone 塞落傳統啲插卡式增值機之外

扣埋手續費都有賺添啦

巴打爆多d料喇

係 唔明點解好多人覺得入咗落手機就所有嘢都唔同晒咁
前兩個post都好多人問點樣增值
仲試過有人問係咪可以好似真八達通咁搭車買嘢

Btw隔離Apple Watch用家post見到
有巴打去士多問咗藍精靈
已經核實係iPhone 8或以上同Apple Watch Series 3或以上
大家無需再猶豫 可以安心換機

我張卡喺電話套入面
之前mtrclub換飛都係成部機隊入去
個職員完全唔驚訝
我估個個都係咁做

apple watch要除錶

希望之後會改
九巴月票可以app 買

呢位巴打仲困擾緊id呢樣野

有小小離題，但衣個海外手續費其實如果之後香港出apple card 是否會cover 到？我睇Apple card介紹好似係海外簽帳免手續費

係，好多app跟日本account, 又有兩邊apple music
Iphone用日本，ipad同macbook用香港
有諗過ipad同iphone掉轉acc
但漫畫人用日本id睇唔到，有啲ipad專用app又係用香港id買

我見佢買月票嗰part都係redirect返去八仔app
係咪即係又要用佢個垃圾reader apply落實體卡
第時出咗Apple Pay Octopus應該可以直接apply落張卡

搞清楚iCloud定App Store先
張卡會儲係iCloud
你轉AppStore地區應該唔關事

其實諗咗多無謂啦
你有硬件
到時出左 最多都係50蚊既損失姐

Suica係跟你iCloud account
App Store account唔會影響

我都不知幾想賺海外積分添啦

sorry 唔係好明點為之cover到
visa/master 海外唔係要收1%?

用緊dbs black 同scb asiamiles

係
除咗嗰張之外香港本身都有啲卡係免外幣手續費

淨係登出App Store唔會影響部機本身個Apple ID
唔明點解Apple Music冇呢個功能

自己check 下自己張card 海外簽帳回贈幾多%啦。
大把credit card 海外簽帳回贈%仲多過手續費啦。

學上面話齋，2019年喇，仲講手續費

以前都係成個銀包隊比佢

係唔係同用實體八達通一用基本上都係一拍就sense 到? 定類似apple pay 平時拍信用卡咁要等一等?

同埋我本身用iphone 7, 準備轉pro
以前用apple pay 係用指紋驗證, x 開始轉face detect 咁拍卡時係點? 要照左個樣先, 再拍卡?

咁如果有埋octopus 時, 上巴士時係唔係都係照左個樣再拍卡?

一拍就sense 到

睇#1

睇#1

MISS 左, SORRY

睇到了, THXS

睇個樣呢個 Post 爆都未有機會用到....

直接寫落nfc 當實卡八達通咁
信用卡要連線所以慢

咁快推到963留名等新post

新post已經凖備好晒
當然爆post之前出就最好啦

琴日遊行過唔過50萬？
有咩新野爆

Push

快

睇報道好似得10-20萬

點會咁少

爆多幾個應該有

只計和理非

應該唔只啦

麥林巴

係轉手機地區，唔係轉appstore，所有卡跟appleid, 我一個id有齊晒所有transit卡加apple pay cash都得

Beta

應該因為offline聽會涉及版權條款

應該同app developer反映下開多啲地區同機種

係，oepay係行cloud直接link落張卡

Offline聽冇問題，依家都可以download

等到冇乜所謂了

就係講登出咗就無晒offline同download, 似係版權問題

一係想賺多啲錢, 始終database唔同
一係就版權問題, 以前天真嬌以為iTunes有得賣嘅歌Apple Music就有得聽, 後來發現唔係, 好彩trial...

新post

[億屌成材] Octopus on Apple Pay 等候區 (4)

推爆佢

1000